{
  "sciencequestions": [
    {
      "question": "Evrenin başlangıcına ilişkin kabul edilen teori hangisidir?",
      "answer1": "A) Büyük Patlama Teorisi",
      "answer2": "B) Kuantum Mekaniği",
      "answer3": "C) Görelilik Kuramı",
      "answer4": "D) Evrim Teorisi",
      "correct": "A) Büyük Patlama Teorisi"
    },
    {
      "question": "DNA molekülünü keşfeden bilim insanları hangileridir?",
      "answer1": "A) James Watson ve Francis Crick",
      "answer2": "B) Albert Einstein ve Isaac Newton",
      "answer3": "C) Marie Curie ve Rosalind Franklin",
      "answer4": "D) Charles Darwin ve Gregor Mendel",
      "correct": "A) James Watson ve Francis Crick"
    },
    {
      "question": "Yerçekimi kuvvetini keşfeden bilim insanı kimdir?",
      "answer1": "A) Galileo Galilei",
      "answer2": "B) Isaac Newton",
      "answer3": "C) Nikola Tesla",
      "answer4": "D) Albert Einstein",
      "correct": "B) Isaac Newton"
    },
    {
      "question": "DNA'nın yapısını açıklayan model hangisidir?",
      "answer1": "A) İyon Kanal Modeli",
      "answer2": "B) Dalton Modeli",
      "answer3": "C) Çift Sarmal Modeli",
      "answer4": "D) Çekirdek Kabuk Modeli",
      "correct": "C) Çift Sarmal Modeli"
    },
    {
      "question": "Atom altı parçacıklardan oluşan en hafif element hangisidir?",
      "answer1": "A) Hidrojen",
      "answer2": "B) Oksijen",
      "answer3": "C) Karbon",
      "answer4": "D) Azot",
      "correct": "A) Hidrojen"
    },
    {
      "question": "Mendel, hangi bilim dalının kurucusu olarak kabul edilir?",
      "answer1": "A) Evrim Biyolojisi",
      "answer2": "B) Genetik",
      "answer3": "C) Fizik",
      "answer4": "D) Kimya",
      "correct": "B) Genetik"
    },
    {
      "question": "İlk defa bir insanın Ay'a ayak basmasını sağlayan uzay aracı hangisidir?",
      "answer1": "A) Apollo 11",
      "answer2": "B) Voyager 1",
      "answer3": "C) Sputnik 1",
      "answer4": "D) Hubble Uzay Teleskobu",
      "correct": "A) Apollo 11"
    },
    {
      "question": "Fotosentez işlemi hangi enerji kaynağını kullanarak gerçekleşir?",
      "answer1": "A) Rüzgar Enerjisi",
      "answer2": "B) Güneş Enerjisi",
      "answer3": "C) Nükleer Enerji",
      "answer4": "D) Hidrolik Enerji",
      "correct": "B) Güneş Enerjisi"
    },
    {
      "question": "DNA zincirindeki baz çiftlerinden hangileri birbirine bağlanır?",
      "answer1": "A) Adenin ve Guanin",
      "answer2": "B) Adenin ve Sitozin",
      "answer3": "C) Guanin ve Sitozin",
      "answer4": "D) Timin ve Sitozin",
      "correct": "C) Guanin ve Sitozin"
    },
    {
      "question": "İnsan vücudunda en fazla bulunan element hangisidir?",
      "answer1": "A) Kalsiyum",
      "answer2": "B) Demir",
      "answer3": "C) Oksijen",
      "answer4": "D) Karbon",
      "correct": "C) Oksijen"
    }
  ]
}
